add push item

pilha.dfy
@@ -1,6 +1,6 @@
 // integrantes: 
 
-class {:autocontracts} Pilha { // autocontracts para cobrir valid() antes e depois de cada operação
+class Pilha { // sem autocontracts pra definir na mao os pre, pos, variantes e invariantes
     // ghost = abstrata
     ghost var Contents: seq<int>
 
@@ -8,10 +8,13 @@ class {:autocontracts} Pilha { // autocontracts para cobrir valid() antes e depo
     var elementos: array<int>
     var qntd: int
 
-    ghost predicate Valid() {
+    ghost predicate Valid() 
+        reads this, elementos
+    {
         Contents is seq<int> && // verifica se Contents é uma sequência de inteiros
         qntd == |Contents| && // verifica se qntd é igual ao tamanho de Contents
-        0 <= qntd <= elementos.Length && // verifica se qntd está dentro dos limites do array
+        0 <= qntd <= elementos.Length && // verifica se qntd está dentro dos limites do array elementos (se ta igual ao length, tem que aumentar o valor)
+        elementos.Length > 0 && // garante que o array elementos tem tamanho positivo
         Contents == elementos[0..qntd]  // verifica se Contents é igual a elementos até qntd
     }
 
@@ -25,11 +28,48 @@ class {:autocontracts} Pilha { // autocontracts para cobrir valid() antes e depo
         Contents := [];
     }
 
-    method isEmpty() return (b: bool) 
+    method push(x: int) 
+        modifies this, elementos
+        
+        requires Valid()
+
+        ensures Valid()
+        ensures Contents == old(Contents) + [x]
+        ensures qntd == old(qntd) + 1
+        ensures elementos[0..qntd] == old(elementos[0..qntd]) + [x]
+    {
+        assert qntd <= elementos.Length;
+        if qntd == elementos.Length {
+            var novosElementos := new int[elementos.Length * 2];
+            assert novosElementos.Length == 2 * elementos.Length;
+            if qntd > 0 { // se tem mais de um elemento, copia os existentes pro novo array
+                forall i | 0 <= i < elementos.Length {
+                    novosElementos[i] := elementos[i];
+                }
+            }
+            elementos := novosElementos; // passa pro array dos elementos
+        }
+        assert qntd < elementos.Length; 
+        elementos[qntd] := x;
+        qntd := qntd + 1;
+        Contents := Contents + [x]; // atualizacao do ghost
+    }
+
+    method isEmpty() returns (b: bool) 
         requires Valid()
         ensures b <==> (qntd == 0)
         ensures Valid()
     {
         b := (qntd == 0);
     }
+     
+    method howManyStored() returns (n: int)
+        requires Valid()
+        ensures n == qntd
+        ensures Valid()
+    {
+        n := qntd;
+    }
+
+
 }
